按揭係咪一定要5%咁計？另外有9成按問題

白痴一問，按揭係咪一定要70/75/80...咁計？
另外我知道9成按係要比保費，但一般而言最盡最盡去到咩樓價都仲做到9成按?

唔係

google都懶